

# Very Busy Expression

## Domain

Sets of expression

## Direction

Backward:

- $In[B] = f_b(Out[B])$
- $Out[B] = \blacksquare In[succ(B)]$

## Transfer Function

$$f_b(x) = Gen[B] \cup (x - Kill[B])$$

## Meet Operator ( $\blacksquare$ )

$$\cap$$

## Boundary Condition

$$In[exit] = \emptyset$$

## Initial Interior Points

$$In[B] = U$$

## Definizioni:

- **Gen[B]** → le espressioni usate nel blocco B che non hanno operandi definiti nel blocco stesso.
- **Kill[B]** → tutte le espressioni che contengono variabili definite nel blocco B

## Tabella Gen-Kill

	Gen	Kill
BB2	-	-
BB3	$(b - a)$	-
BB4	$(a - b)$	-
BB5	$(b - a)$	-
BB6	-	$(a - b), (b - a)$
BB7	$(a - b)$	-

## Tabella iterazioni

### Iterazione 1

	In[B]	Out[B]
BB1	$\emptyset$	$(b - a)$
BB2	$(b - a)$	$\{(b - a), (a - b)\} \cap \{(b - a)\} = (b - a)$
BB3	$(b - a), (a - b)$	$(a - b)$
BB4	$(a - b)$	$\emptyset$
BB5	$(b - a)$	$\emptyset$
BB6	$\emptyset$	$(a - b)$
BB7	$(a - b)$	$\emptyset$

## Iterazione 2

	In[B]	Out[B]
BB1	$\emptyset$	$(b - a)$
BB2	$(b - a)$	$\{(b - a), (a - b)\} \cap \{(b - a)\} = (b - a)$
BB3	$(b - a), (a - b)$	$(a - b)$
BB4	$(a - b)$	$\emptyset$
BB5	$(b - a)$	$\emptyset$
BB6	$\emptyset$	$(a - b)$
BB7	$(a - b)$	$\emptyset$

## Passi dell'algoritmo

### 1° Iterazione

$$\text{OldIn}[B4] = \emptyset$$

$$\text{In}[B4] = (a - b) \cup (\emptyset - \emptyset) = \{(a - b)\}$$

$$\text{OldIn}[B3] = \emptyset$$

$$\text{In}[B3] = (b - a) \cup ((a - b) - \emptyset) = \{(b - a), (a - b)\}$$

$$\text{OldIn}[B7] = \emptyset$$

$$\text{In}[B7] = (a - b) \cup (\emptyset - \emptyset) = \{(a - b)\}$$

$$\text{OldIn}[B6] = \emptyset$$

$$\text{In}[B6] = \emptyset \cup ((a - b) - (a - b)) = \emptyset$$

$$\text{OldIn}[B5] = \emptyset$$

$$\text{In}[B4] = (b - a) \cup (\emptyset - \emptyset) = \{(b - a)\}$$

$$\text{OldIn}[B2] = \emptyset$$

$$\text{In}[B2] = \emptyset \cup (\{(b - a), (a - b)\} \cap \{(b - a)\} - \emptyset) = \{(b - a)\}$$

$$\text{OldIn}[\text{Entry}] = \emptyset$$

$$\text{In}[\text{Entry}] = \emptyset \cup (\{(b - a)\} - \emptyset) = \{(b - a)\}$$

### 2° Iterazione

$$\text{OldIn}[B4] = \{(a - b)\}$$

$$\text{In}[B4] = (a - b) \cup (\emptyset - \emptyset) = \{(a - b)\}$$

$$\text{OldIn}[B3] = \{(b - a), (a - b)\}$$

$$\text{In}[B3] = (b - a) \cup ((a - b) - \emptyset) = \{(b - a), (a - b)\}$$

$$\text{OldIn}[B7] = \{(a - b)\}$$

$$\text{In}[B7] = (a - b) \cup (\emptyset - \emptyset) = \{(a - b)\}$$

$$\text{OldIn}[B6] = \emptyset$$

$$\text{In}[B6] = \emptyset \cup ((a - b) - (a - b)) = \emptyset$$

$$\text{OldIn[B5]} = \{(b - a)\}$$

$$\text{In[B4]} = (b - a) \cup (\emptyset - \emptyset) = \{(b - a)\}$$

$$\text{OldIn[B2]} = \{(b - a)\}$$

$$\text{In[B2]} = \emptyset \cup (\{(b - a), (a - b)\} \cap \{(b - a)\} - \emptyset) = \{(b - a)\}$$

$$\text{OldIn[Entry]} = \{(b - a)\}$$

$$\text{In[Entry]} = \emptyset \cup (\{(b - a)\} - \emptyset) = \{(b - a)\}$$

# Dominator Analysis

## Domain

Sets of Basic Block

## Direction

Forward:

- $\text{Out}[B] = f_b(\text{In}[B])$
- $\text{In}[B] = \blacksquare \text{Out}[\text{pred}(B)]$

## Transfer Function

$$f_b(x) = \text{Gen}[B] \cup x$$

## Meet Operator ( $\blacksquare$ )

$$\cap$$

## Boundary Condition

$$\text{Out}[\text{entry}] = \text{entry}$$

## Initial Interior Points

$$\text{Out}[B] = \text{Universal Set}$$

## Definizioni:

- $\text{Gen}[B] \rightarrow$  il blocco stesso

## Tabella Gen-Kill

Ogni blocco genera solo sé stesso e non uccide niente.

## Passi dell'algoritmo

$$\text{In}[A] = \emptyset$$

$$\text{Out}[A] = A$$

$$\text{In}[B] = A$$

$$\text{Out}[B] = B \cup A = A, B$$

$$\text{In}[C] = A$$

$$\text{Out}[C] = C \cup A = A, C$$

$$\text{In}[D] = A, C$$

$$\text{Out}[D] = D \cup \{A, C\} = A, C, D$$

$$\text{In}[E] = A, C$$

$$\text{Out}[E] = E \cup \{A, C\} = A, C, E$$

$$\text{In}[F] = \text{Out}[D] \cap \text{Out}[E] = \{A, C, D\} \cap \{A, C, E\} = \{A, C\}$$

$\text{Out}[F] = F \cup (\{A, C, D\} \cap \{A, C, E\}) = \{A, C, F\}$   
 $\text{In}[G] = \text{Out}[B] \cap \text{Out}[F] = \{A, C, F\} \cap \{A, B\} = \{A\}$   
 $\text{Out}[G] = G \cup (\{A, C, F\} \cap \{A, B\}) = \{A, G\}$

### Tabella iterazioni

	In[B]	Out[B]
A	/	A
B	A	A, B
C	A	A, C
D	A, C	A, C, D
E	A, C	A, C, E
F	$\{A, C, D\} \cap \{A, C, E\} = A, C$	A, C, F
G	$\{A, C, F\} \cap \{A, B\} = A$	A, G

(Iterazione 2 analoga)

# Constant Propagation

## Domain

Sets of  $[x, c]$

## Direction

Forward:

- $\text{Out}[B] = f_b(\text{In}[B])$
- $\text{In}[B] = \bigcap \text{Out}[\text{pred}(B)]$

## Transfer Function

$$f_b(x) = \text{Gen}[B] \cup (x - \text{Kill}[B])$$

## Meet Operator ( $\cap$ )

$\cap$

## Boundary Condition

$$\text{Out}[\text{entry}] = \emptyset$$

## Initial Interior Points

$$\text{Out}[B] = \text{Universal Set}$$

## Definizioni:

- **Gen[B]** → le definizioni che hanno uno o entrambi gli operandi costanti in B
- **Kill[B]** → tutte le coppie che contengono le variabili definite nuovamente nel blocco B

## Tabella Gen-Kill

	Gen	Kill
BB1	$[k, 2]$	-
BB2	-	-
BB3	-	-
BB4	$[x, 5]$	$[x, 8]$
BB5	-	-
BB6	$[x, 8]$	$[x, 5]$
BB7	-	$[k, 2]$
BB8	-	-
BB9	$[b, 2]$	-

BB10	-	[x,5], [x,8]
BB11	-	-
BB12	-	[k,2]

## Tabella iterazioni

### Iterazione 1

	In[B]	Out[B]
BB1	$\emptyset$	[k, 2]
BB2	[k, 2]	[k, 2]
BB3	[k, 2]	[k, 2]
BB4	[k, 2]	[k, 2], [x, 5]
BB5	[k, 2]	[k, 2]
BB6	[k, 2]	[k, 2], [x, 8]
BB7	[k, 2]	$\emptyset$
BB8	$\emptyset$	$\emptyset$
BB9	$\emptyset$	[b, 2]
BB10	[b, 2]	[b, 2]
BB11	[b, 2]	[b, 2]
BB12	[b, 2]	[b, 2]
BB13	$\emptyset$	$\emptyset$

### Iterazione 2

	In[B]	Out[B]
BB1	$\emptyset$	[k, 2]
BB2	[k, 2]	[k, 2]
BB3	[k, 2]	[k, 2]
BB4	[k, 2]	[k, 2], [x, 5]
BB5	[k, 2]	[k, 2]
BB6	[k, 2]	[k, 2], [x, 8]
BB7	[k, 2]	$\emptyset$
BB8	$\emptyset$	$\emptyset$
BB9	$\emptyset$	[b, 2]
BB10	[b, 2]	[b, 2]
BB11	[b, 2]	[b, 2]
BB12	[b, 2]	[b, 2]
BB13	$\emptyset$	$\emptyset$

## Passi dell'algoritmo

### 1° Iterazione

$$\text{OldOut}[\text{BB1}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB1}] = \emptyset$$

$$\text{Out}[\text{BB1}] = [k, 2] \cup (\emptyset - \emptyset) = [k, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB2}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB2}] = [k, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB2}] = \emptyset \cup ([k, 2] - \emptyset) = [k, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB3}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB3}] = [k, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB3}] = \emptyset \cup ([k, 2] - \emptyset) = [k, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB4}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB4}] = [k, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB4}] = [x, 5] \cup ([k, 2] - [x, 8]) = \{[x, 5], [k, 2]\}$$

$$\text{OldOut}[\text{BB5}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB5}] = [k, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB5}] = \emptyset \cup ([k, 2] - \emptyset) = [k, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB6}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB6}] = [k, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB6}] = [x, 8] \cup ([k, 2] - [x, 5]) = \{[x, 8], [k, 2]\}$$

$$\text{OldOut}[\text{BB7}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB7}] = \text{Out}[\text{BB4}] \cap \text{Out}[\text{BB6}] = \{[x, 8], [k, 2]\} \cap \{[x, 5], [k, 2]\} = [k, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB7}] = \emptyset \cup ([k, 2] - [k, 2]) = \emptyset$$

$$\text{OldOut}[\text{BB8}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB8}] = \text{Out}[\text{BB12}] \cap \text{Out}[\text{BB7}] = \emptyset$$

$$\text{Out}[\text{BB8}] = \emptyset \cup (\emptyset - \emptyset) = \emptyset$$

$$\text{OldOut}[\text{BB9}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB9}] = \emptyset$$

$$\text{Out}[\text{BB9}] = [b, 2] \cup (\emptyset - \emptyset) = [b, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB10}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB10}] = [b, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB10}] = \emptyset \cup ([b, 2] - [x, 5], [x, 8]) = [b, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB11}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB11}] = [b, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB11}] = \emptyset \cup ([b, 2] - \emptyset) = [b, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB12}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB12}] = [b, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB12}] = \emptyset \cup ([b, 2] - [k, 2]) = [b, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB13}] = U$$

$$\text{In}[\text{BB13}] = \emptyset$$

$$\text{Out}[\text{BB13}] = \emptyset \cup (\emptyset - \emptyset) = \emptyset$$

### 2° Iterazione

$$\text{OldOut}[\text{BB1}] = [k, 2]$$

$$\text{In}[\text{BB1}] = \emptyset$$

$$\text{Out}[\text{BB1}] = [k, 2] \cup (\emptyset - \emptyset) = [k, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB2}] = [k, 2]$$

$$\text{In}[\text{BB2}] = [k, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB2}] = \emptyset \cup ([k, 2] - \emptyset) = [k, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB3}] = [k, 2]$$

$$\text{In}[\text{BB3}] = [k, 2]$$

$$\text{Out}[\text{BB3}] = \emptyset \cup ([k, 2] - \emptyset) = [k, 2]$$

$$\text{OldOut}[\text{BB4}] = \{[x, 5], [k, 2]\}$$

$$\text{In}[\text{BB4}] = [k, 2]$$



$\text{Out}[\text{BB4}] = [x, 5] \cup ([k, 2] - [x, 8]) = \{[x, 5], [k, 2]\}$   
 $\text{OldOut}[\text{BB5}] = [k, 2]$   
 $\text{In}[\text{BB5}] = [k, 2]$   
 $\text{Out}[\text{BB5}] = \emptyset \cup ([k, 2] - \emptyset) = [k, 2]$   
 $\text{OldOut}[\text{BB6}] = \{[x, 8], [k, 2]\}$   
 $\text{In}[\text{BB6}] = [k, 2]$   
 $\text{Out}[\text{BB6}] = [x, 8] \cup ([k, 2] - [x, 5]) = \{[x, 8], [k, 2]\}$   
 $\text{OldOut}[\text{BB7}] = \emptyset$   
 $\text{In}[\text{BB7}] = \text{Out}[\text{BB4}] \cap \text{Out}[\text{BB6}] = \{[x, 8], [k, 2]\} \cap \{[x, 5], [k, 2]\} = [k, 2]$   
 $\text{Out}[\text{BB7}] = \emptyset \cup ([k, 2] - [k, 2]) = \emptyset$   
 $\text{OldOut}[\text{BB8}] = \emptyset$   
 $\text{In}[\text{BB8}] = \text{Out}[\text{BB12}] \cap \text{Out}[\text{BB7}] = \emptyset$   
 $\text{Out}[\text{BB8}] = \emptyset \cup (\emptyset - \emptyset) = \emptyset$   
 $\text{OldOut}[\text{BB9}] = [b, 2]$   
 $\text{In}[\text{BB9}] = \emptyset$   
 $\text{Out}[\text{BB9}] = [b, 2] \cup (\emptyset - \emptyset) = [b, 2]$   
 $\text{OldOut}[\text{BB10}] = [b, 2]$   
 $\text{In}[\text{BB10}] = [b, 2]$   
 $\text{Out}[\text{BB10}] = \emptyset \cup ([b, 2] - [x, 5], [x, 8]) = [b, 2]$   
 $\text{OldOut}[\text{BB11}] = [b, 2]$   
 $\text{In}[\text{BB11}] = [b, 2]$   
 $\text{Out}[\text{BB11}] = \emptyset \cup ([b, 2] - \emptyset) = [b, 2]$   
 $\text{OldOut}[\text{BB12}] = [b, 2]$   
 $\text{In}[\text{BB12}] = [b, 2]$   
 $\text{Out}[\text{BB12}] = \emptyset \cup ([b, 2] - [k, 2]) = [b, 2]$   
 $\text{OldOut}[\text{BB13}] = \emptyset$   
 $\text{In}[\text{BB13}] = \emptyset$   
 $\text{Out}[\text{BB13}] = \emptyset \cup (\emptyset - \emptyset) = \emptyset$